<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<root>
  <datacount>4</datacount>
  
  <data>
    <header>Марсоход заснял первое живое существо на Красной планете</header>
    <date>24.05.2015</date>
    <shorttext>[p][bl]Последние снимки, полученные с марсохода Opportunity, шокировали не только специалистов, уфологов, но и простых любителей всего загадочного: в объектив фотокамеры попал (попался!) живой представитель марсианской фауны.[/p]</shorttext>
    <text>[img]images/img-1.jpg[/img][p][bl]Несколько лет назад аэрокосмическое агентство NASA отправило для изучения Марса два устройства – марсоход Curiosity и Opportunity. Данные космические аппараты изучают поверхность Красной планеты и время от времени отправляют ученым снимки, сделанные при их передвижении по планете. Сегодня в сети появился очередной сенсационный снимок, на котором любопытные пользователи смогли разглядеть какое-то четвероногое существо. Это может доказывать, что жизнь на Красной планете все же существует.[/p][p][bl]Мнения экспертов разделились: некоторые отнеслись к снимку скептически, заявив, что на фотографии запечатлен обычный камень. Специалисты NASA уже привычно не комментируют поднявшуюся вокруг снимка шумиху. Напомним, что ранее марсоход Curiosity делал снимки, на которых пользователи Интернета находили инопланетные стоянки транспорта, бизона и даже голову человека., сообщает: [url=http://dni24.com/technology/41224-na-marse-vnov-naydeno-zagadochnoe-suschestvo.html]Источник[/url][/p]</text>
    <addurl>[url=index.php?news=1]Подробнее...[/url]</addurl>
  </data>
  
  <data>
    <header>Ученые выяснили, что мамонты вымерли из-за неизвестного вируса</header>
    <date>24.05.2015</date>
    <shorttext>[p][bl]По последним предположениям учёных, мамонты могли полностью исчезнуть из-за смертоносного вируса.[/p][p][bl]Некоторое время назад учёные из Канады провели интересное исследование, которое позволило сделать предположение, что мамонтов погубил неизвестный вирус.[/p]</shorttext>
    <text>[img]images/img-2.jpg[/img][p][bl]По последним предположениям учёных, мамонты могли полностью исчезнуть из-за смертоносного вируса.[/p][p][bl]Некоторое время назад учёные из Канады провели интересное исследование, которое позволило сделать предположение, что мамонтов погубил неизвестный вирус.[/p][p][bl]В своей работе специалисты применили современные технологии и новейшее оборудование. Они досконально исследовали недавно обнаруженные останки мамонта. После проведённой работы эксперты пришли к выводу, что данный вид животных исчез с лица Земли не из-за возникшего похолодания на планете.[/p][p][bl]Им удалось в останках найти определённый вирус, который поражая нервную систему мамонта, заставлял его болеть и голодать, а затем умирать от нехватки питательных веществ в организме.[/p][p][bl]Сообщим, что сейчас специалисты продолжают своё исследование. Основной их целью является то, что они хотят доказать на сто процентов своё предположение и при этом досконально изучить неизвестный и очень опасный вирус.[/p]</text>
    <addurl>[url=index.php?news=2]Подробнее...[/url]</addurl>
  </data>
  
  <data>
    <header>Новая лабораторная работа по PHP и XML</header>
    <date>15.11.2024</date>
    <shorttext>[p][bl]В рамках курса веб-технологий студенты приступили к изучению работы с сессиями PHP и XML файлами.[/p]</shorttext>
    <text>[p][bl]В рамках курса веб-технологий студенты приступили к изучению работы с сессиями PHP и XML файлами.[/p][p][bl]Сессии позволяют сохранять состояние пользователя между запросами, что необходимо для реализации авторизации и персонализации.[/p][p][bl]XML файлы используются для хранения структурированных данных, таких как новости, контент страниц и контактная информация.[/p]</text>
    <addurl>[url=index.php?news=3]Подробнее...[/url]</addurl>
  </data>
  
  <data>
    <header>Обновление сайта: добавлены BB-коды</header>
    <date>10.11.2024</date>
    <shorttext>[p][bl]На сайте реализована поддержка BB-кодов, включая новый код [bl] для создания красной строки в абзацах.[/p]</shorttext>
    <text>[p][bl]На сайте реализована поддержка BB-кодов, включая новый код [bl] для создания красной строки в абзацах.[/p][p][bl]BB-коды позволяют пользователям форматировать текст без использования HTML, что повышает безопасность и удобство редактирования контента.[/p][p][bl]Добавлены следующие BB-коды: [b]жирный[/b], [i]курсив[/i], [u]подчеркнутый[/u], [url]ссылки[/url], [img]изображения[/img], [bl]красная строка[/bl] и многие другие.[/p]</text>
    <addurl>[url=index.php?news=4]Подробнее...[/url]</addurl>
  </data>
  
</root>